香港人從幾時開始唔用「南韓」

而跟中國人用「韓國」：

A. 97「回歸」前
B. 97「回歸」後
C. 03沙士CEPA後
D. 16亞視褶台後

c

不嬲叫泡狗
垃圾國家叫咩有撚所謂咩

中國人用南朝鮮
事實上，南韓駐港領事館都係用
韓國做官方稱號
咁人哋都咁用
冇辦法啦

我不嬲叫南北韓

香港人仲叫緊南北韓喎

我係自從去過嗰度之後就咁叫
唔知點解

大韓民國 簡稱韓國

03/04有段時間玩正字
南韓官方叫自己做大韓民國，通稱韓國
所以各政府部門同傳媒開始跟

韓國=
大韓民國係朝鮮半島唯一合法政權

叫開南泡

既系 漢城➡️ 首爾 果期

關咩事 , 講地區先會分南北 , 講人一向唔會分

因為北韓比南韓好

《我們最幸福》裏面有講
喺朝鮮人語言中
韓國一詞係墮落嘅象徵

韓文都叫自己做한국 韓國
韓文 한국어 韓國語
一係就叫大韓民國實無錯..

韓國語表示

因為韓國佢叫自己做韓國

A.一向都叫韓國，漢城
漢城改左名做首爾之後先開始多人叫返正名南韓

一個叫朝鮮民主主義人民共和國
一個叫大韓民國
你話邊個有個韓字？

中國人

晴報

香港01

經濟日報

am730

蘋果

852

本土

立場

叫開泡菜

中國人叫韓國，香港就唔可以叫韓國就要叫返南韓?
我出世到呢家個個都係叫韓國，係沙士後先多人叫南韓
另外，你都會叫人做韓國人，唔會叫南韓人
利申:BNO持有人

回你老母歸

淪陷呀 吞併呀

南韓同韓國有撚分別
2種叫法一向都ok
又唔係叫南朝鮮

我老豆一向叫開韓國同朝鮮
我都係

叫南韓咪即係認北面由史太林同毛匪澤東扶植既傀儡政權係合法囉，用下腦啦

你個問題帶有引導性。
你之所以咁問，係因為你認為香港人以前用「南韓」，依家用「韓國」。
我想問你依個說法有冇根據？

中共幫拖打韓戰先分南北韓
大韓民國叫韓國有咩問題

一係就用南韓、北韓咁分
一係就韓國、朝鮮咁分
我記得08年奧運果陣已經有人討論過呢個問題

你地口中既「南韓」人佢地都係叫自己韓國人「한국사람」/「한국인」而唔係叫自己做南韓人「남한사람」/「남한인」嫁啦 依啲位都好針著jm9

同埋依家正常講韓國第一時間都係諗起南韓 唔會諗起北韓 要講北韓都唔會叫話做韓國最緊要大家知講緊邊到咪得

南泡

漢城 如沉沒了剩低首爾

不嬲叫泡菜

應該問番當地人想人地叫佢乜

叫開第6共和國

叫開新羅人

北韓 南朝鮮
現實一個叫自己韓國
另一個叫自己朝鮮

高麗人

韓國就韓國啦
金仔果個叫朝鮮呀DLKH

Republic of Korea=South Korea=南韓
Democratic People’s Republic of Korea=North Korea=北韓

跟日本妹叫韓國同埋北朝鮮

呢個post睇到個韓字好怪

有一段時間

南韓對呢類譯名好上心

由官方層面將堆中文譯名統一修改

漢城>首爾

叫開人地泡菜，睇波見到犯規就叫泡狗

啲名唔順你意就係跟中国
韓國韓國韓國韓國韓國

韓國, 北韓
香港, 北京

不嬲叫泡菜
時間係大長今之後

樓主要人玩政治正確
但係自己都跟唔足

屌打樓主

A

用漢城

叫開做”慳菇”

叫開元斌國

本身唔覺怪
睇到你呢句就覺得好怪了

最奶共TVB新聞都係用南韓
同時講韓國絕無問題

日本夠叫韓國
北韓佢哋叫北朝鮮

好似韓國同南韓都有叫...睇下果日咩心情

70 年代旅行團及民間普遍係用韓國或大韓民國(南韓)，但地理、新聞及政治先分南北韓，漢城一路通用到改名做＂首爾＂，產品就用＂大韓＂例如航空公司，人參! 以前香港好少韓國貨，80 年代有朋友娶韓國妹，在土瓜灣偉恆昌新村有做批發韓國化妝品，記憶中英文就用，made in s.korea！

諗起表姐你好嘢
張堅庭話dodo識講「招」鮮話

總統多難興邦國

華文世界
中國：
因為想keep住南北韓分裂
所以用「韓國」「朝鮮」兩個截然不同既稱呼

台灣：
坊間一直沿用「南韓」
用「韓國」的基本上是紅媒

英語世界
They call them North Korea and South Korea.

香港：
（97前）宗主國 = 英國
沿襲英語世界翻譯方便中英對照

（97後）宗主國 = 中國
舊香港人 沿襲 97前習慣
共媒 嚴格使用中國官方詞語
新香港人 潛移默化

10分題

有咩國家喺連登仔心中唔係垃圾國家

阿拉斯加？

格陵蘭

你地理攞u?阿拉斯加幾時獨立咗

same

韓國=南韓，除非講明北韓
朝鮮=北韓，但朝鮮半島包晒南北韓

有趣嘅係兩邊英文都叫Korea，迫住要講North/ South Korea

其實高麗同朝鮮都係佢哋古時國號，有冇人知點解現代會撈埋一齊嘅? 「韓］又係幾時開始用?

泡菜狗國

丹麥領土嚟

連登仔係咪無聊到咁
叫南韓定韓國都嘈一餐

z. 武漢城

一般傾偈口語好少聽人講南韓
叫南韓冇韓國咁順口
特別我身邊班崇韓撚係叫韓國，甚至係大韓民國

我自己偏向跟日本叫韓國同埋北朝鮮

人哋官方名叫大韓民國 做乜鳩
你不如叫返漢城唔好叫首爾啦

關bno咩事？

起底 block

廣播傳媒不嬲叫南韓同北韓稱呼朝鮮半島兩個國家

Korea個名翻譯自高麗

朝鮮同韓國都叫Korea

你可以翻譯做南北朝鮮都OK

不過漢字的確係朝鮮同韓國

如果傾偈講韓國菜
或者係韓燒
大家好自然會想起南韓
邊個會諗起北韓菜

其實我覺得分別用 韓國 同 朝鮮 重符合佢哋官方名稱，而且又分到兩國

其實我想講阿斯加德

中國以前應該係叫南北朝鮮，唔知幾時先變咗韓國

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

屌你老母，不如問由幾時開始香港人唔用漢城用首爾呢個名，笨柒。

鄉下日本

叫咗南韓都好多年

泡菜親切好多

漢城都變左跟支那叫首爾啦

韓國去中國化，漢城早就廢咗漢字名啦

所以只能夠用音譯，或者意譯叫韓都囉

韓國係類似泡菜話發音

大韓民國

南朝鮮

型d

手提電話定手機？

一直叫緊南韓同北韓
一係叫泡菜

螢幕定屏幕
優化定改善
平靚正定性價比

叫開高麗

同維珍尼亞變成弗吉尼亞同一個時期

支那人幾時叫自己中國

明明係共匪

依家中國人好似先會叫南韓/nh喎

南泡 北泡

唔係話,你同韓國人講南韓佢地會嬲?
佢地會話唔係南韓.係韓國

人哋想話奶共媒體 同本土媒體叫法唔同啫

不推文

真膠定假膠

70-80年已叫韓國

利申：80後

唔明其實點解唔叫朝鮮
人地國民係朝鮮
反而韓國又可以叫韓國唔洗叫南韓

由細到大都叫開「南韓」
要叫「韓國」亦冇所謂，畢竟係人地正式名稱
就好似「叮噹」同「哆啦A夢」我都接受

以前係咁叫, 但金仔上位後好多連登仔直接唔叫北泡叫金仔

平靚正唔等於性價比高
應該係物超所值，超值 vs性格比高會好啲

咁都要打飛機

南韓=韓國 北韓

香港人唔係不嬲叫泡菜國咩

叫開南朝鮮

其實係睇清況
例如話
我去韓國旅行 其實都imply咗我去南韓
如果我話去北韓 我就會直接講 我去北韓
但如果講新聞 就會叫南/北韓 因為會有混淆

你用英文問韓國人佢係邊度黎，佢地都只會答你Korea ，唔會答south Korea

丹麥

無聊
中國用乜柒野香港就唔可以用?

叫返高句麗好d

南韓官方正名係大韓民國 (簡稱韓國)
北韓官方正名係朝鮮民主主義人民共和國 (簡稱朝鮮)
韓文同朝鮮文係有啲唔同, 好多字發音都唔一樣
北韓人唔會話自己係韓國人, 用韓文... 咁又何來南北韓 ?
南北韓係以前其他國家嘅人習慣性叫法
有傳媒都用泡菜民族/泡菜國代表南韓

屌你究竟識唔識㗎
講緊韓半島問題你要用英文世界去諗
金仔嗰邊叫自己조선，叫南邊남조선
韓國叫自己한국，叫北邊북한
香港人跟自由世界嘅大韓民國叫法
將南邊合法政權叫韓國，將北方淪陷區叫北韓
有咩問題？

韓國, 朝鮮半島.
南北韓感覺仲好似人地係打算統一咁
南韓唔覺想統一北韓

南乜9韓
不嬲叫開韓國

韓國，北韓

漢城就真係無咩人再講

支那人係用南朝鮮

正想講
唔知樓主Jm9

東德
西德

當年點解統一呢？因為資本主義贏左濕9共產主義

咁依家北韓如果垮台
你叫開北韓南韓咪統一囉

咁所以呢
大陸就打死都話佢地係兩個不同國家
愛的迫降咁拍法，好明顯想反抗呢個大陸文宣

以後用番全名ok未
大韓民國
朝鮮人民民主主義共和國

北韓叫自己：朝鮮
叫南韓：南朝鮮

南韓叫自己：韓國
叫北韓：北韓

香港人從幾時開始唔用"係"
而用 "系"?

泡菜國
北韓

「回歸」冇人屌?

泡菜叫做辛奇

搵番80/90年代既新聞先知
但我印像中以前真係多數叫南韓
唔會叫韓國
仲有叫東/西德

我到依家都用緊南韓，你嘅「香港人」係指咩人？

系你老團

拉

問南韓/韓國人 Where do you come from?
佢哋會答 Korea

老老實實

啲人話去韓國旅行你會覺得係講緊北韓咩？

Exact7ly

北韓就係北韓

Republic of Korea🇰🇷
大韓民國
簡稱韓國

根本「韓國」先係正確叫法

唔信你搵個當地人問下

日本

不論日本發生咩事，都係最好

唔係不嬲都叫南韓做韓國咩？
韓國就=南韓

北韓就北韓咁樣

點解用華文同英語分析韓語就係正確思路

香港人認知南韓等於韓國係共識同基本理解

政治正確到仆街，逼鳩人用死某隻字，同支那一鳩樣

南韓人
南韓劇
南韓菜

不嬲叫韓國
北面先叫北韓

韓國還韓國
朝鮮還朝鮮
好似係

講韓國＝南韓
講北韓會係講返北韓/朝鮮